英關注港警理大濫捕醫護

英關注港警理大濫捕醫護

Lord Ahmad of Wimbledon

【本報訊】警方去年圍攻理工大學，更拘捕大批在場義務醫護人員，事件震動國際。英國外交及聯邦事務部副部長Lord Ahmad of Wimbledon昨回應理大事件，指英國「極度重視對香港醫護人員受不人道對待的指控」，期望香港當局遵守國際人道法律和慣例，因為受傷者能獲得適當醫療救助，以及提供安全通道供希望離開的人都是至關重要的。

相關新聞：200市民悼梓樂逝世兩月 警拘多人

籲獨立調查警暴

英國民間組織Hong Kong Watch昨於社交網指，Lord Ahmad回應國會有關反送中人權及警暴問題時，稱英國支持並一直呼籲對最近香港事件進行有力的獨立調查，同時相信英國對當前局勢關注，中國和香港領導均有目共睹。他補充，外交大臣曾於去年11月19日召中國大使表達對香港局勢的關注，英國仍堅守對《中英聯合聲明》所保障的權利和自由的承諾，也將會繼續向香港特區政府和北京當局提出關注。

Hong Kong Watch聯合創始人兼主席羅傑斯（Benedict Rogers）表示：「我們歡迎副部長對我們保證英國對這些報道的高度重視。」他們敦促英國政府為此作進一步行動，包括在香港無法就警暴作調查下，進行國際調查，並敦促英政府對嚴重侵犯人權和違反國際人道主義準則的人施加針對性的馬格尼茨基制裁。他敦促首相約翰遜應立即為香港自由、人權和自治發聲，並成立國際聯絡小組以協調全球應對香港危機。

■記者黃頌恩

一直關注事件

多謝晒wor

一直關注，直到永遠，阿門

關注國

迖狗上身

英國簡體達

推
[全港最大的Fact Check平台-非食店篇]集合超過400間各地區各行業的良心店

日期：2020年1月9日 星期四

九龍灣:香港創建及工程人員總會街站
時間 ： 1800
地點 ：九龍灣大渣哥外

天水圍 反申請·不停跑
時間 ： 2030
地點 ：李東海小學 校門
*一日未完 一日都要跑 訓練打側跑

=====================

111全城連儂日
日期：2020年1月11日 星期六
時間 ： 有待公佈
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(*不反對通知書申請中)

【第廿壹期牆紙】 2020·願

FB :
TG :

出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

少左好多人rt
唔好鬆懈呀